[MAGA] 感恩節 川普感謝自己「讓美國比從前更強大」

感恩節 川普感謝自己「讓美國比從前更強大」

美國總統川普在感恩節的今天說，要感謝他的家人及他擔任總統後美國出現的巨大改變，還說，正因關稅措施中國才想和美國達成協議，他已為下周「川習會」做好充分準備。

川普今年在他集團名下的佛羅里達州海湖俱樂部（Mar-a-Lago）度感恩節假期，他上午透過電話向駐紮海外的美軍致意後，回答隨行記者問題，談到下周將赴阿根廷出席20國集團（G20）峰會，並與中國國家主席習近平會談，川普信心滿滿。

川普稱，在感恩節的今天，他除感謝家人，還要感謝美國在他上任後出現天翻地覆的巨大改變，「美國比從前更強大，當我上任時，你們都不相信（這會成真）」。

川普說，已為「川習會」做好充分準備，「我一生都在為此做準備」，不是現在才要坐下來研究，他對美中貿易問題的細節知之甚詳。

川普還自豪，正因為他採取的關稅措施，中國現在才這麼想和美國達成協議，他也不改立場指出，現在對中國2500億美元產品的關稅稅率是10%、到明年1月1日會調升至25%。

川普重申，關稅對美國是好事，中國過去占盡美國好處，自從他擔任總統以來，中國已損失數十兆美元，而美國經濟復甦強盛，現在是真正經濟強國。

在與實際數字不相符下，川普說，他接手時、美國的經濟成長率是負值、為-4%、-5%或是-6%，而他上任後，美國經濟成長率已達4.2%。

今年第2季，美國經濟成長率是4.2%，第3季預測為3.5%，而前總統歐巴馬任上的最後一年即2016年，全年四季經濟成長率都是正值，2017年1月至3月，也就是歐巴馬交棒給川普的時期，美國當季經濟成長率也有1.8%，也非負值。

好想幫侵侵含

得侵侵夠膽開口讚自己

我要多謝我自己

侵侵夠膽開口讚自己

好頂引

做到嘢點解唔敢認
無侵侵個個都係左膠對支那敢怒不敢言